做院舍藥房 你問我必答

如題

平時有咩做 讀咩做到

讀I大 明愛都得 通常一畢業出嚟都有offer

平日星一至三就執14日 其餘日子就處理其他關藥物嘅嘢

呢行好唔好做？長期缺人？

如果你係想簡簡單單 每個月2萬 放9-5 咁就叫好做ge 通常啲好嘅院舍間唔中有人走先有位 或者突然間想請多個返嚟 就開個位 又唔算長期缺 但係做一定有得你做的

Offer係點架一般？駛唔駛OT 架？其他藥物嘢即係點？

同埋唯一好處就係紅日嗰啲一定放 通常都放埋禮拜六日 返5天

Offer係點？ 唔明

OT？好少架 夠5點就走啦
啲友仔會覆診 有時覆診返嚟唔同咗食法 就成盤藥幫佢改晒 仲有棄藥要做record 入個別院友電腦系統做record 大致上都係呢啲

不過我都有聽其他朋友講有院舎ot到仆直 返8點放7點咁濟 明明係合約830-5 無補時or補水

點解咁少藥都要執錯

你估我想錯嫁 屌你 我人黎架

你做一核？

一

你係咪講緊三核五對？

定係你想講我做第一個核？

⼀

屌你fg?

二

你執藥有柒三核五對？

咩位?見你話i大明愛都得係咪姐係sa?
同HA dispenser職責上有咩唔同？

我做執個個啊 我唔係核個個啊 你就fg

你又知我無 屌你 衛生署衛生署黎查你咪試吓同佢講無三核五對 睇下佢會唔會屌你

係啊 配藥員
同HA好唔同 我淨係負責呢300個人 佢哋加減改停藥 每個禮拜食嘅嘢都係我執出嚟 同埋全程都係坐喺度做

幾錢人工？
我做緊ha

會唔會執針劑？一次配幾日藥(tab/inj)？
使唔使配出院藥(定佢地根本冇得出院)?
啲藥齊唔齊? Procurement咩人負責？

屌你
仲唔chok到你冇做足

我就19000多啲 90%自由放21日假 都係跟通脹同埋每年跳pt

核個個大獲啲 雖然我都要死

Pt7啊

院舍我諗無得出啦
d人係因為無人照顧先比錢入去住
d藥應該係班老人家去覆診
醫院配既 所以無procurement
會唔齊 所以成日見到老人院班人係到數藥

你一個人執曬300跟住第二個核完先出樓層？

咁多既
我聽過有間老人院番足1-7 8-6
都係得11000
我同佢講做m記經理好過啦
都有13000-15000喎

8啊 最低個pt
有21000左右

我嗰間要執針 水 藥 外用
直頭入到黎要學埋consumable
成日配antibiotics 同埋要出去買藥
因為我嗰邊有醫生即場改/停/加藥

Sorry啊 我嗰間自己有醫生佢哋成日都自己開藥 或者係會改晒政府覆診返嚟嘅食法 直頭要出去買藥自己訂所有嘢 你當一半係好似平時院舍做法 一半係診所或者醫院做法 我執完約其餘一半時間就要做陪其他即時概藥咁

我pt7啊 低你一個pt

我一個人執晒 其他同事核啊

又係到吹奏呢行
幾多人失業轉行大家心照 講到咁好又放假又高人工
最撚唔認同就係樓主講一畢業就有offer 做乜撚野

你要答係你既野 好心咪吹奏 你只會推更多人去死

pt7唔係叫做高我一個pt咩
btw你間院舍係屬於ha？

今年請左好多喎
淨係請ha我諗都有4-50人
卓健又請左
老人院 美容院都有請
其實唔怕人工低就實有工撈

你真係傻9黎 又唔比心機接觸下個社會
我無吹奏 我自問成績唔好 冇老師嘅祝福 但要好肯做
一畢業嘅時候自己搵緊工 個時得8000-9000一個月概私人老人院 無論幾低人工 我都唔會嫌棄 我啲朋友同我講助護都高人工過我 咁我自己係鍾意喺呢行發展 嗰陣時試過OT到8,9點 我都會返屋企自己再做note 最後都見得成有4個Offer係手(不過自問真係太廢，無ha offer)

Sor 我底你一個pt 我唔記得係咪pt9

絲打，中五讀唔讀得？

i大配藥好唔好讀 有咩comment

覺得院舍最HEA係邊個職位

應該要考完DSE先得 因為我都係考完DSE先報

只能講睇運啦呢樣嘢 幾年前市道真係幾差 我覺得撞正退休潮又合個老闆眼光係你好彩

Ha 年年都4-50人架啦 高峰期食哂所有fg啦
其他工首先要成績好 之後就係要有西
屌你老母垃圾行業重女輕男都算 仲要開到口請女 差d嬲到想去平機會
我日撚日都望轉工 我個同學（有西） 是但搵份份都見 我見都冇得見

日撚日都望住部手機搵工
搵到申請完又冇回音
有回音有得見又唔要 仲要哂左日AL
眼見d fd 成績好都算 成績唔太好 但勝在有西 份份見 份份請
我仲可以講咩？
老人院開高小小14k 都比說話聽 拎30萬出黎讀書 10k都冇衰過文員仔呀 陰公
我都廢 但更廢既人比我更多 但都入公私院

我開工先 有時間今日之內再覆

I know that feel bro 挨低人工仲要睇住啲同事快轉過你個感覺百味雜陳 好多時都覺得好唏噓

其實無一個位最Hea 我啊頭都係要對我執概藥 訂貨 不過佢算幾好 有時啲下欄嘢都會幫手做
份人幾隨和

啲人話明愛而家好似好啲

唔好咁諗 保持正面心態好緊要

其實你問我羨唔羨慕入ha同私院，人工上我就真係低成千蚊，但係冇咩壓力同埋唔使諗俾人炒過唔到試用期就覺得OK 好家庭式咁樣工作 得幾個人做 當然啦錯咗都係要孭鑊

其實又唔係一半一半 我都試過請男仔唔請女 勝在擔得抬得 又有力水 好多社福機構都係one man band 多數會請男仔多啲

三

四

五

六

想問下最高去到pt幾？晉升前景如何？同ha一樣5年可以面試升高級配藥員咁？

pt呢家嘢都係因公司而異 sd 呢個三煞位好似都要有procurement底

去到max $32000 每年跟通脹升
退休生活 無得再升的 年假就26日

對啊 procurement 底 同埋可能要你做果幾間經驗

講真做ha既d 想升sd只係對自己有要求有抱負先會去試
D max pt都好夠生活 sd多雞碎咁多點要揹飛既野多太多

你真人全名係咩？ 我問你必答

屌 俾你陰到on99

連sa都未做好仲點諗上SD
其實仲有個好處就係我真係返朝九晚五 唔需要輪班
唔需要返夜 正正常常咁過一生囉

院舍都請個藥劑師？呢啲普通護士/保健員都做得，你點睇

1.有啲院友多嘅地方會有藥劑師，多數去開會，對外做決策，之後到配藥員做IC同副IC，之後到sa

2.有其他地方就會係資歷最深嘅sa做IC

兩個地方學到嘅嘢都唔同，好睇人的，有啲會好tight，有啲就會好寬鬆

2.睇你間院舍重唔重視藥房 rn en都可以執架 但用咁高嘅人工執藥 一個nurse=2個sa咁濟

3. 依家趨勢會請sa 有其他朋友做緊嘅地方又開多個位了

因為其實社署黎check 或者衛生署黎check係好麻煩
所以人多嘅地方多數會開藥房 請pharm sa

你話100人樓下嗰啲院舍 就比較少啲 有都係nurse +sa or sa一個人做晒

有冇人追

包到手痛又悶到嘔
不了

執藥條就14日 就咁配唔放入藥條就視乎返tab就7日 antibiotics 都係1/7 or 2/52
針劑好q多 TPN都要 哈哈同NS 係常識吧

出院藥超多 好多人都會出院 駐院醫生開完就執 而家多數係用電腦System 都要靠自己打機出label
同埋我嗰度都有人黎睇醫生 當門診our patients 做法

多數我哋係收手寫MAR FAX 所以你個腦要已經有嗰隻藥 同埋要注意食法 用邊度啊 有時有啲部位自己都要英文識下

佢哋自己帶嚟嘅多數都係私家醫院或者HA 或者係突然間個醫生想用呢隻 咁你都要睇吓MIMS揾 之類 都好多藥下 同埋要識胃喉 尿喉 latex定vinyl 之類啦

Procurement 係啊頭做 因為條數揸得好緊 所以要小心點樣買 數量係點 幾時exp

無 日日on99咁

有冇溝仔

其實真係幾悶下 但係如果你同同事打好關係 都係吹下水執下藥都過到日子 平時傾得最多嘅係食飯邊度最抵屌 平機票 每個禮拜阿頭去咗邊個地方概分享

無仔架 on999 個比例係1:50

有冇比呀伯聊？

我直頭冇見過佢哋 過身之前都冇見過一面 但係日日都對住佢個名

不過如果你問我係唔係大時大節走得最多人 原來又唔係 但係我可以話俾你聽佢臨走前一日/半日 醫生會停晒所有藥 咁你就可以知道差唔多

養和出到point 12 26k
想知其他私院咩價
見到港怡23

好撚悶啊屌你

知黎做咩？ 唔話俾你聽邊間醫院淨係話俾你聽個價得唔得

24000

26000

都有上面價
唔止你講嗰兩間醫院啊

有間寫expect 26 都搵我去in

係咪有宗教背景㗎？

係

我覺得有機會就去試吓 點解我咁講呢因為私家醫院學嘢好多而且見到概藥同平時HA好唔同 有時係街都買唔到

港島定係九龍？

九龍區 不過可能到時壓價

唔會啦呢啲明碼實價㗎

通常呢啲時期interview都好大機會會請 臨近畢業嗰啲通常係Mark咗人

我都聽過有d地方淨係請女
見工都只限女仔
會唔會唔係正當地方

我都覺得ha請人係一早mark定
姐係實習見你做得野就已經決定要請
而interview又答得2咀就ok
但我有幾個戇鳩既新男同事
唔知點解會入到黎
不過入左ha都好多不公平對待

樓主係i大定明愛

d大型公司 OR 推哂D女人出去做門面咪要囉 再唔係咪冇制服比男人咪唔請男人只請女人
同私院一樣 睇樣請人
我就唔信間野清一色全女病人女醫生呀 我日日返工日日借對眼比女醫生 睇到悶 又唔係冇野做
做呢行好難唔正當得去邊 除非做埋SELL屎

老SEA FOOD制度 + 垃圾CD
HA你話好既醫院 大家INTERN完 其實都心知
港島某區 荃灣某區 九龍中某某

人唔知請個新人返黎係比班廢老 日撚夜撚

我而家就係比sd撚

好多時都係講運氣
現實往往就係令人感無奈

Hello 我又番黎答問題

真心 70%女 但都有30%男啊
佢哋其實冇咩偏見請男仔嘅 我聽過有啲叻仔到到都爭住請架
事關除咗我阿頭 全女班 我自己覺得可能係巧合姐屌

藥方邊度有唔正當啊 純粹借眼又好，做野又好 老闆覺得俾人告性騷擾嘅機會請晒全女班都細啲啊
一條仔入到佢想比女圍咩

大家都係打工仔

I大的

睇樣？ 可能睇你言談同熱誠多，不過多地方要筆試，同識得成個藥房運作

大把撚狗咁撚 但總有出頭天 到時唔好咁撚番啲新仔

想問你畢左業幾耐先搵到而家呢間？
同埋你覺得呢行流動性傾向多定穩定？

我都唔明EN 讀得咁辛苦都同你地差唔多人工

有無做足三核五對

係咪讀完ive藥劑高級文憑
就可以做院舍藥房？

係
多數目標係私院/ha
第2就係卓健

我而家就係嗰隻狗

師兄/姐

我本身都對藥有興趣，成日接觸藥
可唔可以分享下返學要讀d咩
難唔難讀

冇嘅 當交學費喇唯有 凡事總有出頭天 藍巴加油

其實真係講運氣嘅有部份 不過我都想講靠自己努力都好緊要

我畢咗業 去咗私人老人院$9600 返足六日
本身有某大型診所 同埋另外間安老院 都有offer 最後揀咗我而家呢間

但係EN part-time讀RN 人工就fat fat
重點係姑娘話事權大過我哋

唔記得咗答你第二個問題

年紀細傾向流動性 因為最minimum 個point到到差唔多 年紀大做慣咗就唔會走多數穩定

梗係 無喇屌你

係啊 不過好少請咁新 以我自己做例子 一畢業請我嗰間好西先請fg 我之後先再轉的

我本身目標都係呢三樣 都幾抗拒老人院 但係做慣咗 原來好爽

今日做狗聽日做人中之龍 唔好氣餒

我讀書嗰陣時真係一件垃圾講明先， 讀書方面我都係正常要讀d藥理，同埋點樣出藥，背下邊一類型入邊有啲咩藥：eg 心臟科醫高血壓有咩藥啊 啲藥有咩副作用啊 之類
都出咗嚟做嘢先真正接觸藥 再將兩樣野混合返一齊用 同埋我都好多謝一直以來係我身邊嘅師兄師妹 一路返工大家都一路互相分享點樣做 有時我藥物知識唔夠都會同我講返解釋返

讀書嗰陣時死背爛背 出到嚟合埋眼都記得晒

我想再問多d你返學既野
方便留低tg交流？

Pm

我唔識pm
我tg:

我唔用tg架

其實做院舍唔洗Ive hd 都得

其實都係 我睇你好你睇我好啫

利申在ha做

萬9蚊
我舊年仲見到萬1 offer
根本呢行大把人搵唔到工,或者offer 低到唔合邏輯

咁又唔係咁講 你試吓自己去睇下啲求職網 邊一間寫住唔需要證書？ 我講緊嘅係大機構，唔係自己私人嗰隻呀

啊ching加油 大家各自努力

冇醫護底係咪做唔到

其實人工價錢流動真係超級大 9600 12000 15000 19xxx 202xx 呢幾個價錢嘅Offer我都收過

唔會冇工做嘅只不過係睇下過唔過到自己果關 用咗10萬讀書揾9600 嗰個心態要調整得好好 同埋要話比自己聽呢個只係短時間 盡可能學多啲野慢慢調上去好似打機升lv咁
不過只係限於好似我咁讀書好差嘅人 叻嘅人一早已經係最高位

讀書囉 唔係明愛就I大
讀完書就做到㗎啦 同埋你講嘅醫護隊係指？

姐係唔係讀呢兩間係咪就入唔到職

應該唔得啦 因為間間地方D人都係呢2間出黎 都應該請番呢2間的 但Q仔都會請下讀其他 其他都會有機會IN 請就

我就係過唔到自己，所以quit左
當年好多讀書叻既都冇offer, 反而麻麻果d就撈得唔錯

的確係
我嗰屆distinction 的得三分一人有HA offer

不過distinction 係私院入場券

其實又唔使諗到咁灰 我有啲朋友同我一齊喺老人院捱 最後個個都有好碼頭

成績OK其實已經入到私家啦 真係唔似得以前咁嚴 點解呢

姑娘真係最大
上個禮拜先比姑娘鬧
我新仔聽個電話都咁岩遇正個護士張打黎發爛渣

我覺得我有9成都係運
老實講我讀書唔叻
有幾科重要淨係求合格
特別係pharmaco

係咪因為你話晒事
我知好多老人院都係得1-2個姑娘+1-2個dispenser
老老實實姑娘無論rn en都係唔識藥
所以藥既野都係比番晒disp做

我都係
嗰時背極都係唔識
就算背完都係為個test
我嗰時重覺得我呢世都唔會記得咁多brand囉
點知出到黎做野唔夠3個月就記起7788
btw我都做過幾個月卓健

師兄
可唔可以講下當年做新仔有咩辛酸史

呢d真係好睇運
我有次番緊ha去睇卓健
我見到有個讀書好叻既同學係嗰間卓健番緊工
真係好諷刺
當日佢重係老師面前陰鳩我
今日佢已經係一個輸比我既人
所以話 ha請人都唔係淨係睇成績既

我地都係渣 有時我睇MAR FAX睇唔到 問佢地直頭無視我

不過個CN係全世界最有人性都超級好人

講起呢科 真係到呢刻都唔明

又唔係 我對上有啊頭同另一個同事 錫曬啲細 公司無啦啦又送湯卷 免費lunch 之類 來來去去就係呢幾百個 開開心心又到5點

有咩事對上有啊頭
做細幾疏乎

Q仔好無做？

係啊，估唔到自己都有隨口講到啲brand 幾多mg

係囉 講黎聽下~~~~~

又唔可以咁講 人生未去到最後都唔知邊個贏邊個輸 每個地方都會有學到野嘅地方 Q仔都有大把野學 平常心 各安天命

真係講運 同埋想做呢個份心 責任心係好緊要 聽教聽話都好緊要

黎緊in養和 配藥 巴打有咩教路

HA 配藥員路過

你都識講係今日輸啦
人生仲有好漫長嘅路
無論以前發生咩事都算啦
應該好好珍惜你有的野

第一次見定係已經等緊消息？

Hello啊茂巴

Yes 今日係輸咗唔代表聽日都輸 風水輪流轉

第一次見

1.溫書 記下antibiotic inhaler allergy
2.表現正常 醒目
3.真係睇佢鐘唔鐘意你
4.一有2nd 姐係請咁濟

有幾個fd in過

Thx巴打

乜老人院都有fax
可唔可以講下你地點運作

我一考完就唔記得晒lu～
係醫院問書基本上都係問你隻藥攞黎做乜同咩group

醫院成日都有餅食
我諗1-2個月都最小1次派餅
食到肥左成個圈

我都番過幾個月 邊間就唔講啦
真係比個大既當狗咁撚架
乜都叫你做 但佢乜都唔做
淨係識得係到鬧人 條友長年更年期
你食飯都睇你唔順眼 好白痴
當我比ha請左嗰刻同佢講
見到佢塊面黑晒我真係開心到呢
佢當時無人到乜都掉晒比我做
我走左就乜都佢自己做番晒

執靚d個樣 扮到乖d
不過聽講係養和過到1年就perm
但多數人係嗰到11個月就比人炒
如果咁岩又為左養和唔接ha offer
咁就永世都唔洗止意入到ha

講下點面對d老屎忽
我而家好漠然

感謝巴打

佢點搞你

以前讀過一年dispensing
之後quit左
入面競爭太大，勁多alevel 人都有工作經驗返黎屈人機
ive又唔係好夠資源去support
50k一年學費讀asso仲好

好似有u grad 入去搶飯食? 多唔多呢D

有pharm黎搶飯食先岩
特別係d外國番黎既pharm
佢地味考到本地試牌就會做住先既心態
不過好少請咁解 因為佢地會走
u grad都會既 不過少囉
因為pharm位重少過disp位

嘩呢度有好多同行喎

外國Pharm 底ser 做temp 多
預佢地考完牌就走

有
果時身邊有幾個undergraduate degree 係science
而家應該會多, IVE開埋parttime HD

hi師兄
做緊津院?

係啊 我地自己有醫生 所以平時頭3日我一個執藥條 其他同事負責做MAR 一fax落黎 就配7日上樓層 藥膏漱口水藥水tab IV SC IVF咩都有 如果係有執藥條嘅院友 就改藥條 大致上係咁

我哋嗰度直頭冇問書 可能就快廢武功

我啲同事無啦啦會買嘢食返嚟 全部都朱古力 成日都坐喺度好難唔肥

但多唔多野學到㗎？

咁撚迷惘啊藍巴

做埋IA先quit?

其實好睇人 我見過有啲大學畢業番黎 或者喺海外返嚟 反而讀唔掂

每年總有10幾個

津啊

係啊 重要得好少先會被請番做pharm

我以為係普通去醫院拎藥派既老人院

我都唔想佢問

我番呢份工咁辛苦都味瘦過

學唔到
卓健主要都係要識睇條友張醫療卡洗唔洗補錢
我淨係學左呢樣
d藥就執極都嗰幾樣

係啊
同屆既人有幾位特別中意扮野懶叻
但d人又睇唔出佢係d咁既人
個個都比晒機會佢上位
我就賤過地底泥咁
人事關係真係好複雜

樓主知唔知最近邊道請人
好想轉間好d既院舍

我冇啦
sem2 中就退左學

我覺得本身個環境太雜
lecture hall 坐爆晒,
IVE 又唔分流
唔讀書既人成日傾計阻住其他人上堂, 果時tutor 成日開聲叫人唔好嘈
我就算唔讀都坐埋一邊訓教

我知有幾間就請人

咁都pt7 請個en仲好

各有各好啦 en主要做護理 咁有我地咪可以專注啲囉

我以前實習嗰陣時有個temp ser 想轉返做pharm 同個師傅關係好左 我月尾嘅時候佢就宣布轉返做pharm了

我當初入去做嗰陣時都以為係 仲諗住今次fat fat 啦

問先好 我嗰邊assume 你識 有時我仲成個傻鳩咁企喺度扮明 屌屌屌

唔知點解越辛苦越容易肥 放左咁多日AL 返到嚟耳機一有兩包零食係枱面

但係q仔唔係好多針打？ 應該多啲新藥？

詳細啲講嚟聽下 I love details~

做咩咁浪費 咁最後走咗去讀其他嘢？

可能我都係有份嘈住你

我放完AL番黎啦 點解咁快冇晒人？ 其實係咪冇人對呢行有興趣？

轉左讀ASSO , 而家都升返U

我呢邊好難 因為無乜pharm位
要人升職/退休先可以再請新人

應該就咁拎藥派既老人院就係得11000
你呢款就有19000

我呢邊都係啊
成日話唔夠人就唔教
叫到你做你答佢唔識佢就問點解你重唔識
咁你無教我就唔識架啦
叫佢教又話無人唔教住

我肥左好多
但放工太攰 我又唔想再去做運動

係就係有針打 不過都係醫生打
因為細舖無en/rn 所以乜都係醫生做
你係病人都唔會放心自己打針叫個中學畢業既reception幫你打啦

講得太多我怕會自爆
不過我諗大把人係咁

應該都出咗嚟做嘢？

宜家係咪一個師傅退休請返幾個新仔？

師傅退休係升番個師傅
夠ser仔就唔洗請 唔夠人用咪請

又唔係喎睇你好唔好彩 有啲就咁執藥嘅老人院 不過要一個人做晒都同你同point 五日放紅日 不過難啲請AL

唔係呀有時候問完我都係唔明果下先死 好似點解用嚟infusion antibiotics 可以LA dressing

放咗工只係想返屋企唔好再搞咁多嘢啦

但係佢唔使寫藥紙跟住你哋執？

多唔多人中途入得返ha做？
宜家個競爭好大 好似冇比人mark就冇機會咁

都好多下 私家醫院又有 HA又有 津院又有 好少人跳唔番出去 sorry 我真係講我自己見到嘅事實

嘩我都唔識
求教

番緊N
好悶無野做

Metronidazole 500mg LA Dressing

一入去就返N?

Fucidin dressing就聽過

真係有醫生開 我有問過點解 佢地解釋過不過我唔明 (智力低下)

Fucidin 我地用Fucidin Intertulle多

我見入診所最後入得返醫院都係成績好既
成績差既表示擔心
聽過人話醫院想講多啲有經驗既人
最後今年大部分都係請fg

行孖必番一次
之後就自己搞掂采你都傻

絲打做過幾多間院舍
黎緊新年之後其實想轉工
有冇咩近新界果邊好既院舍介紹
我miss話明愛請人
但明愛係西營盤
遠到仆街

藥劑師?

樓主可以留個方法pm 你嗎
有野請請教

入得返醫院唔一定話成績需要好好
私家睇吓你臨場發揮 好似係對答啊或者係可唔可以講得出邊個gp有咩藥 點樣用法啊咁 當然係入到去就知道會好辛苦 因為好多嘢要背
HA就好小小 我都覺得佢鍾意請有經驗 就咁睇有經驗嘅就六成 fg四成到啦

N之後有無假放？

我做過2,3間 推咗3間offer
新界係指將軍澳嗰邊啦定係還是你想係元朗嗰邊啊？
定係上水嗰邊？

不過最煩係明愛要輪shift

配藥員

喺呢度PM我就可以

ha係請fg多
同埋我諗都唔太睇成績
因為我成績係唔係咁勁嗰d
如果你實習做得幾好我諗都入到

有 1日

都正啦 今日9-1？

係？ 但係我大部份人都係出嚟做咗一年野之後再比佢請番

明愛i 大出黎係咁架啦

又唔好咁講 邊度出嚟都會錯㗎啦 人黎架嘛

想問下你係明愛定ive fg
有冇話邊間易搵工d
老人院個d點分邊d有得跳pt 邊d冇
係靠人介紹定網上自己apply
洗唔洗要幾年job exp

就係冇係醫院實院 係咪玩撚完

IVE 兩間依家搵工都差唔多
老人院通常私人 係自由定價
政府津貼:例如好似東華三院明愛 就跟社福機構薪給表個pt 同埋要睇吓佢係咪一次性撥款 通常都係介紹左先 唔得先in 下其他人
不過我好彩靠自己apply
通常大間都要請識得院舍運作架構 係基本入場
反而私人可能就唔使

梗係唔係啦唔好咁諗！

咁大機構院舍個pt 係跳到pt 幾
係咪同ha 個pt唔同
有冇話有經驗就唔由starting 開始

想識你
呢度冇pm 架 申請返個ig la

屯門元朗唔覺有呀
你話大埔啊上水嗰邊就有大間請ser 同HA同pt 但max唔知
好唔好就見仁見智 好多院友的 應該忙到甩肺

冇咁計㗎佢哋唔會講的 淨係知道每年都會跳pt
大約跳到三萬幾到就max
個point同ha始終有出入 某幾間大啲係跟足

有經驗可以唔使starting 但係所謂嘅有經驗係30年私家個類 如果你細過10年內我諗都係starting 起

原來呢度真係冇pm

30年私家都退休啦😂仲做咩院舍

佢地以前20歲就出嚟嘛 就算做多30年都係50

你當呢度高登頂喇

梳

想問下哩行係咪都係同番同行拍拖

多數都係啦 有好多pair 但係都會同下啲姑娘或者阿Sir拍拖都有

咁同同事拍唔會好老監咩
一齊左係咁比人講
散左又日對夜對

呢家讀入行有冇機，之前又話包和讀完有人搵唔到工

我嗰年畢業嗰d好多都比人請左喎

你邊年

唔會嘅 起碼輪shift 講藥房嘅嘢大家都有話題 有好多都行到結婚

我覺得而家入行要好醒目 好識處事先有機會 如果仲係後生 年少氣盛就麻麻哋
做得呢一行上邊就算冇料都要講資歷 話屌你就屌你 所有方法都係睇佢心情 所以話最緊要come屌先有運行

我嗰年身邊差唔多10個 都係做咗一年野先俾人請返

如果自家醫生開藥，咁你去邊度買藥？

同藥廠訂囉 睇吓幾多送貨 佢用一粒咪計返佢一粒錢 當然我哋會mark up
如果本身唔係我哋藥房嘅常用藥 通常都係買一樽一盒 quote 個價錢睇吓院友同院友家屬要唔要先 如果要嘅話就買

咁都幾麻煩

通常我哋自己會有幾百隻Keep Stock 但係你話買藥直頭係每一日嘅指定動作咁濟 不過係我而家呢間個做法係咁 有大部份都係用HAor私家supply

你都係？

我個計好多一grad 就請左
再過一年又再請

其實pharm degree d人會唔會同你地搶飯碗

會 特別係未考到牌個堆外國pharm 一黎有工做住先又跟貼行情 做到考到為止

而家呢邊都好多院友
係做到熟手先會自己整到d時間出黎
不過大埔都好呀
起馬近過我而家做果邊

絲打果邊有幾多個院友

咁你留意吓我諗好快會出post
你嗰邊都好多？你係執七/十四日定係？

~3字頭

做邊區院舍?

新界區的

nursing team人手比例係點

呢個我唔知喎 我哋淨係負責藥房~

一日一日咁執
今日執聽日藥咁
我都想執7/14日
有個fd都可以執2-3日藥
Btw係咪準備出post請人

好似黃大仙嗇色園咁有幾層?

你嗰間係咪喺旺角區㗎？

我呢邊2字頭
但黎緊又見到好似好多又入住

唔止，用一座座來講的

淨係得你一個 應該唔會概！

唔係 但我覺得我講左就等於自爆

傻啦唔好講出嚟啊 我知有地方就出 日杯其實變相我覺得輕鬆啲 不過就難啲請假 但係你執七日改嘅話真係好撚麻煩 但係同時你唔使擔心執唔切聽日藥
真心兩者我都試過 真係有好有唔好

佢有付出 佢之前想你哋做多啲 我以前嗰間都想請多個 當然冇咁着數嘅事 魔鬼在細節

靈實?

唔係啊

再估下～

博愛

以上都不是~我唔會講的~你可以放棄~

Hehe

今日送咗利是封俾比老細同同事 希望大封啲

我執senokot 俾老人院好求其，成日俾少幾粒
eg 346 俾340

你會唔會好憎呢d

吓 有啲咁嘅玩法架咩

老人院其實大撚把 就算唔預你呢啲仆街仔搞事都成日畀人整跌要補

冇人check咩

唔會啊 因為我個邊大把 我自己都跌唔少 don’t worry

Yes!!!! 打個電話黎話跌咗 一日跌五/六次 一撚定係柏金遜發作

一包幾百粒
check位鬼同你慢慢西

粒裝不了

Ha真係好撚hea

咁就好
唔食會死/排裝我一定準
prn藥 維他命 食少唔死又散丸我真係加減10粒就算 好撚忙

係啊 睇下到時佢封幾錢 就知佢睇唔睇得起我啦

竟然 你個仆街薪高待遇又好都咁hea!!!!!!!!

屌 我都想啊

屌 我今個星期未執曬 執到30/1咋

可能佢會封50畀你

少咗啲喎屌你

無人問津

巴打i大或者明愛dispenser 邊個認受性高d?
同埋身邊同學學歷點？ thanks

我有野想問架

在我黎講已經冇分別，睇實習表現即時對答
學歷冇特別，最多有啲讀咗個唔多關事嘅degree

如果得個diploma係咪都收得皮

Wait

我呢邊有d老野好鍾意玩趺親郁d就入院
入一入過幾日出返黎又比過d新藥
上次開既藥食得果幾粒又比d新既
搞到d棄藥多到清唔晒
所以你比少幾粒都冇所謂
因為d廢老入院=好似飲茶咁
香港亦都係因為呢班廢老搞到急症室日日都勁多人

唔會啦 有高級文憑已經得
你咁問係想讀？我個人覺得不如做其他好過 起碼好似護士個啲需求大啲咁
不過睇個名應該似讀緊嘅多

又要起身返工 可以覆下
我講下兩者有咩優點先
IVE
因為以前剩係得IVE 所以你啲師兄師姐 或者對上嘅師傅管理層 大多數都係IVE出嚟 掹車邊叫做同門

IVE比較老字號

明愛
設備啊所有嘢都係新裝修嘅 你學aseptic 都比較學得足啲

佢有pt讀

近幾年明愛風氣都唔錯 好多地方都願意請 同埋佢有班做完嘢返嚟讀書嘅 無論多人處事都會成熟啲

係我自己角度: 兩者無分別!!! 到到都係咁請，都係要求你有證書

我身邊同事有IVE同明愛 一半半 但係出到嚟做嘢先係學習嘅第一步 其實你揀讀邊一間都無所謂 因為只係基本功

我讀書嘅時候同學身邊都係dse上

問啦 襯仲未開工

Yes 我覺得係睇每一次interview即時表現
Degree可以做緊時讀埋佢

有啲同事都有degree揸手 不過咪都係sa 睇大粒interview 鍾唔鍾意你

不過私家都會篩啲成績好幾個出黎in

High diploma 定就咁diploma?

棄藥好q多啊 仲要有一套程序 我依家每逢星期五就做棄藥 仲有成五六箱等緊我

試過有次label寫180幾 比咗300幾

通常入得醫院都應該係院舍搞唔掂先sent out
如果唔送佢入院 有咩事如果跟返正規要解釋同埋寫report

要佢入院先去探佢 好q慘 多啲關心佢
俾我就一毫子都唔留俾老婆

讀EN啦 讀dispensing大把人搵唔到工 我身邊都有係揾唔到 or $11000-13000 返6日

其實我RN黎既
話說我老婆得個dip in lab science
佢想轉讀dispenser
我都有諗過叫佢讀個EN 但佢話唔想讀姑娘嘛

但i大得full time, part time好似淨係收番做緊既人

前景未明朗 學費唔平 冇咩閒錢唔值得搏

根本一半藥配出去有三分一都係拎去掉 好撚嘥

我都知dispenser 好多讀完就失業
唉我都唔知

又水鳩人入去讀 呢行已經爆左 好多人出黎都搵唔到工 一係就做緊萬5蚊嘅掛名工
我係好多個po已經講左好多次 要死唔阻你地

收皮啦你咩年份畢業呀 死個老屎忽咁 自己上左岸就乜都睇唔到 離地到飛晒天 睇死你連大部分藥moa都唔記得

8-9千 = 恩賜
D老屎忽真係好撚痴線

你都on9

做野先 等陣屌鳩你

我有同事 佢本身有個Chem degree之後再pt明愛配藥 做專科 之後有時做下0.75咁

都有啲本身做診所Pt讀 之後轉正做ser

如果有家庭想做野又想照顧屋企都可以做0.5or0.75咁

無記錯得明愛有pt

Agger 有閒錢 唔使養家先好讀

聽聞攪緊自動化
第時會唔會冇得撈

可能單一化嘅藥房就有機會 但係DD 抗生素 以我記得係唔可以放落自動化 所以將來係唔會冇呢個職位 可能係數量會減少 同埋棄藥啊管理藥物 加減改都要一定人手

但係如果你做的target 係ill啲 變化改動好大 或者你執針劑 外用 其他醫療用品 其實都需要到配藥

唔係咁易搞，查牌話唔同期唔同批次唔可以一齊擺 再加上自動化點都要有人搞改藥補藥個啲

大家冷靜啲 理性黎講其實真係唔抵讀
除非冇經濟壓力又想做藥房咁屎忽痕啦

戇撚鳩 ha每年都請人 fg一批批咁收
大把人fg就20k起跳 搵唔到工一係你廢 一係你嫌人哋人工低唔撚肯做
到時又唔係fg又冇經驗講到畀人聽 正常都唔撚請你啦

而家係太多人讀i大開咗幾班，醫院個啲都收唔曬而唔係廢唔廢嘅問題
人工低係出面院舍多仲要做撚到隻狗咁
綜合以上黎講叫人唔好讀都係一番好意姐

讀定唔讀係睇自己有冇興趣喺呢行發展姐
如果係為人工 讀enrn或者其他行業仲好啦
樓主答人地問題 冇人講過讀完包有工喎
佢就入黎屌鳩人仲話佢水人讀
根本為屌而屌

依家係明愛pt讀緊
本身係醫院做緊其他部門
好想做配藥

I大都有pt

話說朋友係藥廠做 要有藥劑師牌先有得再升
一個讀applied science既人
究竟點先拎到藥劑師牌呢

講u?🤔

樓主 有啲工作上既野想問pm得嗎

咁可憐人都有可恨之處既
個男人後生做過咩我地都唔知既又

好撚想快d轉工呀

其實份工性質好悶 又難吞pop
大把其他工仲好做

做緊醫院既csr

ha人 老實呢幾年我果間請親都係

1 fg讀到書既白紙(要係醫院做過實習)
2 pharm底

我想問我呢啲pt學生，應該點搵醫院實習？

through your tutor

但唔夠藥仲死 兩者我情願浪費少少?_

Yes 大把失業 但現實係有得做的就算咁唔好彩入唔到HA 但要逐步黎 要預咗捱 你有心理準備先好入行

仆街 今日執到手軟 眼都紅撚哂

費事教精你 慢慢捱啦你

原來真係有pt 仆街我宜家先知

捱左幾耐？

你有無同你啊頭講 你讀緊先？

去外國 香港無可能咁濟

屌，無哂位，但照開post
俾左300就話無位
結果去左明愛

Sorry 我無tg的

我呀頭知我講緊明愛個配藥

到行到收尾個幾年 恩怨都放下吧

開波屌落去啦

講笑

難呑pop??????????? 你真係咁認為??????

CSR咩來

老實 咩行業都入得到 聽過銀行都入到

其實我想問
我本身讀左hku space 個醫療
但其實無乜用
依家讀返明愛pt配藥
依家year 1
做緊私院csr
想轉有關配藥既工，當有下經驗
有乜好介紹？

問你老師 醒目 成績好啲 處事成熟啲

中央物資供應果類

捱咗約一年到啦 當中遇到好多好同事師兄教野 係好彩 之後就跳走咗

依家好驚😭

開咁多位做乜

你有冇同你D老師講你做緊邊一間醫院叫佢俾機會你去返同一間醫院到做實習 差唔多畢業嘅時候再同你阿頭講聲 睇吓佢可唔可以幫手同其他部門講聲 佢話當年啲明愛同學仔都係咁樣入返自己藥房 今日先同其他同事傾起呢個話題

通常冇證書好多地方都唔會用配藥員個名請你
呢個認真 最多都係做到診所助理再搵機會同佢地混熟 r下黎做 大機構就難少少 相反可能啲醫生自己開嘅私人診所 容易啲話圍

有j難啲做診所助理

我本身間私院有啲煩
我做個位要我讀返hca，但依家讀緊pt，其實好難讀到
所以我覺得我可能係呢間私院做埋今年

我已經答到我自己可以知道嘅嘢 你要睇返呢個post有冇其他人可以答到你了 事關私家醫院/有J 我都仲未諗到有咩解決辦法sorry sorry

又或者你試試自己去自薦做藥房義工？

其實都係呻下

呢個可以一試？

以我自己做緊嗰間為例有義工的

唔好灰心 最緊要堅持✊

依家驚搵實習

絲打入職果時interview有冇問d咩
有冇咩特別既問題好深刻?

咁多間so far都無問啲咩奇怪野 不過平時interview多數

1.筆試 (問3核5對,藥）
2.interview
內容係 講你宜家的工作 規模架構流程 你負責啲咩
你識做啲咩 執7日定執1日 有無用電腦system

同事關係 如果你上司叫你做一樣野係你唔想嘅 你點處理

點解想轉工

你未來規劃係點

想唔想入返HA

最後果條點答？

如果俾你你會點答啊？

屌又OT 依家先放工

喂我問咗同事 原來明愛pt實習要自己搵 但係通常你同啲同學仔熟嘅話都會有介紹

如果唔係你問啲阿Sir Miss淨係叫你去明心 星期六日

唔想去明心😭但啲同學都唔似有介紹

每次見親筆試都淆底
覺得自己會答得好差同唔熟
其實所謂既電腦system係ha正係記得ems同埋ipmoe
乜仲有其他特別既咩
呢兩個system教都係好表面既野
好似好處壞處 實際點運作
實習都係望下 掂都唔會比我地掂咁
Btw 如果問你識咩電腦system絲打你會點答
In過ha衰左呢條

其實講未來規劃其實都暫時係搵份人工唔錯
做落上手又唔討厭既工姐
只係想用到自己知識做野
但實際又真係好難實現呢樣野

巴打做緊？

做緊配藥員 不過面家呢份工人工低到一個點
同事又西

人工幾多？

呢個就要睇你人際關係啦 儘量主動多少少 幫到人嘅地方就幫

唔係喎 而家講緊院舍wo 院舍自己有藥物管理系統 你冇個系統點出藥紙？ 通常有兩種 一係藥房自己入 如果唔係就文員或者姑娘入
每個院都係大同小異嘅

HA個套還HA gaaa

如果講私家醫院或者政府個system就唔關事啦

我多數會講得有條理啲 同埋實際啲嘅

同事點西法？ 我份人好林唔夠膽反抗

屌 又OT到而家先走啦

係咪間中先一兩次咋 見你上面話間唔時先有

唔好提啦 我只係一隻OT九

你做邊間？成日ot

ha 830放工路過

呢間野如果做正式聽講D時間都幾西下
我去in過
話返11放9
我都即時打左個突
呢個時間可以話冇晒自己私人時間
話就話訓多幾個鍾
但返屋企又冇晒自己時間
不過你係實習就可能另一回事
因為有fd都去過(實習) 聽講同明愛關係唔錯

我院舍藥物管理系統=excel
今日下午都係繼續打緊
我仲以為會問ha既野
因為每次in親ha都比人問到口啞啞

我之前都聽過

點解？讀緊明愛

冇錯 我就係例子

OT到我就死 冇補水冇補假

你有得補鐘㗎 屌你!!!!!

好撚攰 聽日再答 好想要個少少少少私人時間

奴性太重 沒補水唔ot是常識吧

今日返左學校，見到又招生

仲水人入去讀
學店

大家好我又放工啊

咁你梗係唔好咁答啦
要實際啲可以量化嘅
咁呢啲時候就最符合大家心意

即係好似我話iPhone好用 究竟佢係點樣好用呢 你都要講到出嚟俾人聽

有冇12000?

同事西是到到都差唔多 好好保護自己啦

而家無咗呢支歌仔 又係係咁OT

我係唔會講俾你聽做邊間㗎 今天不自爆

但都有14000 15000 我有同學話唔錯 復述番不過入邊啲人好西

而家放工算係咁啦

要入去捱1,2年

喂我見過喎 要自己打個隻

咁呢啲係團體責任嚟嘅 咁睇來你係做阿頭個喎

可以試吓磨練下嘅

說話唔好咁講 個人係柒嘅去到邊度都係柒下柒下㗎啦

冇得唔做啊 啲嘢我跟開冇得一夠鐘就走

爆啦大佬 有冇試吓幫手叫人唔好讀。或者印傳單派

我有個同學好似捱左一年

唉 我今日又係俾人屌打黎

做咩阿頭呀
大家都係同樣既職位
又係咁多人工
我就係咁先唔想分上下
如果我人工同職位都高過你緊係屌柒你啦做野做到咁
問題係大家平起平坐
搞到罵又唔係 唔罵又唔係
真係唔知想點

好垃圾
識打字既人就係咁打d data入去
我仲以為自己做緊文員
好想快d轉工呀

有心做醫療讀返個RN吧啦
診所老人院只會剝削員工

太長時間讀了

咁易咩
我有鳩仲要輸條街
香港讀science真係晒銀時
除左醫療 出路真係幾迷茫

係到啊 唔係呀呢份唔係我第一份工

你見邊間先~
仁x 東wa 善堂？

1:一定會問你點解要院舍到
2.運作
3.藥知識 如：aspirin on岩唔岩？ CCB同statin 可唔可以一齊食啊？
4.睇佢鍾唔鍾意你

佢應該係一個人做哂嗰隻wo 都需要啲經驗㗎
我覺得你應該唔好諗咁多 最好溫下或者load下一間藥房一個人到底有啲咩程序要做 in到就當人哋俾個機會你好好珍惜 見唔到嘅話就當自己得到一個interview機會了解下人哋會問咩

多， 其實一間藥房好多好多程序都要知道
1.核
2.執
3.放嘅地方
4.棄藥
5.買藥
6.每隻藥嘅代替（同class)

咁通常食精神科藥都會有鎮靜嘅作用 睇落咪好似呆呆地 你唔俾佢食 step down後 可能佢適得其反 可能佢其他病情會加重啦或者係 可以出現其他可能暴躁呀抑鬱 騷擾其他人啦咁樣 可以同醫生講睇下係咪dose太大概問題

依家要搵有關既工做
但仲有2年先畢業
😭

你意思係搵實習

我諗緊pt
但正職想辭
因為遲下唔就返學
所以想搵相關既工
可以學下野

未讀哂好似唔畀pt 發夢見到有人差一科畢業做住先點知有屎忽鬼告狀上社署被勸退好彩最後冇嘢（應該

本身有張太空人既medical and health products management 廢野

冇點聽過不過睇下人地理唔理你

可以試下不過想問下讀過藥嘅咩方面？

聽日有份可以見下😭

讀過丫

入唔入到HA或者私院 主要係睇實習表現？gpa唔係咁重要？

成績都好緊要㗎 即係唔係話叫你好高gpa 基本一定要有
實習都要留低個好印象 兩樣嘢相輔相成

明白！第一個sem 3.3幾 keep住應該可以？
諗起要出實習就好大壓力

sem1咁簡單 3.3窄d喎
後面難好多

係啊 SP1好難 希望今個sem gpa過到3啦

絕對唔係 私院無話唔好 有啲院出價仲好過NGO 我覺得最緊要學到野 同埋睇你追求啲咩 有啲人追求安穩唔使返禮拜六日 價錢對得住自己 咁咪覺得OK囉
相反人際方面 HW純粹保持友好關係就夠 反而rn en大家保持好嘅合作關係我覺得比較重要

我覺得好睇間院好唔好

每間院都有好同唔好 有啲可能你聽個名幾好但係入去就價低又做到狗咁 低人工我都試過 但要keep住個心態同一定要自己跳上去

絲打有冇係私院做過兩年然後去in津院

唔洗2年 津院都照收啦
你見工個到消息如何

過3 會容易啲入私家wo

聽日先in
最近做野仲要忙到仆街
返到屋企都好攰
唯有今晚再溫下d藥算
老人院藥房既程序都驚miss重要野唔記得講
睇黎都兇多吉少

我以為入私家要3.8 3.9咁勁先得
過3應該係基本 希望keep到la

入公立最睇既係你實習表現 同加少少interview表現
GPA佢地唔care 只要你pass就得

竟然
實習個陣 d師傅係米會問書架？

其實正正常常冇咩大錯就OK

加油盡力啦

聽講係要突出博表現 等d人記得你 先大機會請返

又唔洗 咁做咪仲大Risk令人生厭

佢in我既問題居然好似你呢6樣咁
問我做私院個工作模式係點
有冇買過藥
知唔知點棄藥咁
因為果道都係有醫生
但冇pharm
真係多謝絲打你既貼士

不過in完真心覺得in咁多野今次最有信心
之前in temp ser都比人問到口啞啞
而家叫做有少少工作經驗答到人
終於叫有返d自信
不過好驚冇offer
見到我對上一個in係港安既現職ser
話因為唔想輪班而唔做私院
睇得出係勁人
而我又岩岩grad 實比人屌打
問過佢話請你既話2個禮拜內會打返比你
絲打等電話等左幾耐架

港安都黎in lol
查實你in邊間先 有冇話有機構名可以估下？

又唔一定 始終老人院有自己運作 佢都想請過喺老人院做過概人概

我試過過咗兩個禮拜之後再打嚟問仲有冇興趣

屌你 間間都係問呢啲㗎😂😂😂😂😂😂

院舍可能係
In醫院既ser比人問過我d政府政策題
又比人challenge 過藥既問題
又比人問過處境題
所以我唔敢肯定間間都係咁問
Btw day2 冇任何消息

你感唔感覺到佢想請你？ 佢應該會問你D問題你感覺到佢想請你

間野都應該幾好 good luck brother

佢問我而家私院既工作模式同埋有d咩係關藥事
我都係照我平野做野既模式咁樣答返佢
有樣野我冇講到既就係出藥紙
老實講我只係覺得呢樣係文書野
同藥房都冇點關係
硬要講既話我諗都係幾點比藥個院友
對答果時我自問自己就今次比較有信心同冇驚
對答果時大家都有笑笑口
唔會話十問九唔識咁
希望快d打比我啦

下星期去養和in 配藥
HD畢業之後都係藥廠返工
讀書果陣d野已經唔係好記得

Day 3
冇任何消息
Btw聽講仁濟係特別慢
有hw同事去in 話到收佢果時都等左好耐
起碼都等左兩個禮拜
希望我都有呢個機會啦

Day 4
而家中午
冇任何消息
繼續叫春

不如試埋其他？

想請問私院同公立醫院藥房運作上有咩分別？

可以再搵了
感覺皮已收
冇任何音訊

其實你可以試吓其他

我知 但最近d工都冇點update
都要搵到岩心水先去馬架
唉

你有冇試吓其他機構啊？

見到其他都係藥廠黎
又好多係港島果邊返工
又有D係唔知咩公司黎
想搵間正常少少既老人院又冇回音

我指jump其他ngo

有無回音啊清

見到人工仲可以低過而家既工
連Send都廢事
工聯會既dispenser check過都好似係得一皮
而家咩回音都冇
津院又收左皮

我見靈實都有係jump出post

我都見到
我都好想做
不過自己係住元朗
返將軍澳真係遠到呀媽都唔認得
如果我住果頭真係好想返

都係概

有啊

同問

想問下實習派邊間醫院對第時in HA有冇影響架？大醫院有優勢？

咁大院始終見識多啲都係好嘅，面試多啲嘢講都係好事當然最緊要都係實習個陣對自己做嘅嘢同藥房運作有冇充分嘅理解，記下有冇咩特別嘢可以面試講返出黎

實習嗰陣多唔多機會執藥？
師傅係咪會成日問書？